<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>


<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/css/rss_xml_style.css"?>

<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>社会新闻</title>
    <image>
      <title>社会新闻</title>
      <link>http://news.qq.com</link>
      <url>http://mat1.qq.com/news/rss/logo_news.gif</url>
    </image>
    <description>社会新闻</description>
    <link>http://news.qq.com/society_index.shtml</link>
    <copyright>Copyright 1998 - 2005 TENCENT Inc. All Rights Reserved</copyright>
    <language>zh-cn</language>
    <generator>www.qq.com</generator>
    <item>
      <title>孩子斗嘴引发家长激烈群架 男家长持棍打破人脑袋</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170707/030999.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-07 13:05:39</pubDate>
      <comments/>
      <description>7月6日晚7点多，在昆明瓦仓南路的一个小区里……一个男子手持一根疑似棒球棍的东西，狠狠朝着绿化带旁的一个女子头部抡去！“啊~啊！！”女子应身倒地，捂着头躺在花台里起不来！男子抬起头来，看看前方，抡着棍子又冲了过去！前方，又有一堆人在相互殴打。这一次，男子朝着人群中另一名男子的头部重重砸下！一下，两下、</description>
    </item>
    <item>
      <title>市民刮宝马车后留条 车主感动邀请肇事者到其公司上班</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170707/026806.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-07 11:36:35</pubDate>
      <comments/>
      <description>7月5日，一则“刮宝马车后主动留纸条‘求赔偿’”的事件引起柳州市民网友广泛关注。部分市民网友认为这是一则炒作新闻，是有人故意为之；而有些市民网友则认为这是社会主义核心价值观践行的标准，值得弘扬宣传。究竟是故意为之？还是践行标准？被刮蹭的宝马车经协商，7月5日晚记者与秦先生一同来到黄先生家中讨论赔偿事宜</description>
    </item>
    <item>
      <title>记者潜入“全球第一”变态网 提章莹颖就被踢出封号</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170707/018274.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-07 09:44:01</pubDate>
      <comments/>
      <description>近日，中国访问学者章莹颖在美失踪案引发国内外广泛关注。此案中，一个涉嫌教唆疑犯本伦特·克里斯滕森进行绑架的变态网站也引起了大家的注意。这个网站充分利用了美国法律的“擦边球”，虽然已卷入多起刑事案件，却一直未受到制裁。紫牛新闻记者近日辗转进入这个网站调查，结果却出人意料……紫牛新闻记者宋世锋紫牛连线F</description>
    </item>
    <item>
      <title>最高法：信用卡诈骗案被告人半数无业，超8成系男性</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170707/015946.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-07 09:21:33</pubDate>
      <comments/>
      <description>最高人民法院今天发布的“司法大数据专题报告之信用卡诈骗”显示，2015年至2016年，全国信用卡诈骗罪案件量缓慢上升，2016年较2015年同比上升3.8%。据了解，信用卡诈骗罪案件多发生在东南沿海地区及东北地区。诈骗方式主要有：恶意透支信用卡进行诈骗、冒用他人信用卡进行诈骗、使用伪造的信用卡进行诈骗、使用以虚假的身</description>
    </item>
    <item>
      <title>高校“花式”查寝遭学生吐槽 有学校让学生发微信定位</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170707/005982.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-07 07:15:57</pubDate>
      <comments/>
      <description>王莹擅长的手机自拍技能找到了一个不错的展示平台。她是长春大学文学院大一学生，也是所在寝室的寝室长。从今年4月开始，每晚10点半左右，王莹都要通过微信发送一张寝室成员的自拍合影，给学院公寓管理委员会的学生干部。对于自拍的效果，王莹不愿将就。自拍后，她会用美图软件处理照片，“这样看上去可以更美更萌”。与她</description>
    </item>
    <item>
      <title>网友热议：为何嫌犯都受审了 章莹颖还是找不到</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170707/004335.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-07 06:25:53</pubDate>
      <comments/>
      <description>舆情观察网友热议：为何嫌犯都受审了章莹颖还是找不到章莹颖失踪第四周，当地时间7月5日下午3时，涉嫌绑架中国访问学者章莹颖的白人男子布伦特·克里斯滕森(BrendtChristensen)第二次出庭接受聆讯。美国伊利诺伊州中区联邦法院拒绝了嫌犯的保释申请。而最受公众关注的章莹颖的位置信息仍然是个谜团。找到莹颖，严惩嫌犯，</description>
    </item>
    <item>
      <title>网传姚明吸毒被抓 中国篮球协会：纯属谣言</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170707/003228.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-07 04:26:18</pubDate>
      <comments/>
      <description>姚明与张雄共同观看长三角挑战赛人民网北京7月6日电（杨磊）7月6日下午，一段名为“姚明吸毒被抓”视频在网络上流传。视频中，姚明身穿灰色短袖衬衫、牛仔裤，双手一直背在身后，身旁簇拥着大批警察。随视频一同转发的文字表示：“姚明吸毒被抓，真的可惜，名誉扫地，影响下一代深远。”记者随后联系了中国篮球协会，工作</description>
    </item>
    <item>
      <title>男子为向女友炫耀有车 劫杀网约车司机被判死刑</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170707/003124.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-07 04:05:42</pubDate>
      <comments/>
      <description>信息时报讯（记者魏徽徽）为了在女孩子面前炫耀自己有车，虚荣心作祟，广州一男子凌晨叫了“滴滴快车”后，竟萌生抢车念头，带着一块红砖和一把折叠尖刀上车劫杀了一名快车司机。日前，该男子马某杰犯故意杀人罪，被广州中院判处死刑。事情发生在2016年3月5日凌晨2点多，被告人马某杰在广州市花都区新华街永发小区的玛莎莉</description>
    </item>
    <item>
      <title>女子卷300亿跑路 家人不知去向家门写欠债还钱</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170707/003095.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-07 03:58:48</pubDate>
      <comments/>
      <description>张某某家的一楼曾租给别人开饭店房屋大门上,欠债的字样还依稀可辨现代快报(微博)/ZAKER南京记者宋体佳摄最近这几天，一则消息刷爆很多人的朋友圈。该消息称，常州一名90后美女张某某疑与马来西亚籍老公合谋，以IGOFX中国区总代理身份，半年内在中国发展40多万会员后宣告“崩盘”，卷走人民币近300亿元！7月6日，现代快报记</description>
    </item>
    <item>
      <title>男子无人机直播偷拍女子裸居画面 被行政拘留</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170707/002500.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-07 03:01:28</pubDate>
      <comments/>
      <description>玩上了时尚的无人机，却没用来干正经事，反而偷拍他人的裸居画面……22岁的小伙为自己的行为付出了代价。再次直播时被干扰枪击落7月2日晚，西安市有男子利用无人机，直播拍摄到的一女子在家裸居的画面，观看直播的观众有100多人，不少网友还对主播进行了点赞与互动。事后，该男子将直播截图发在了自己的直播群，并称“你看</description>
    </item>
    <item>
      <title>夫妻游玩时发生争吵 妻子跳湖丈夫施救身亡</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170707/002388.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-07 02:49:38</pubDate>
      <comments/>
      <description>华商报讯（记者杨皓）7月4日下午，礼泉县甜水湖公园发生的一起悲剧，让人唏嘘不已。来自乾县的一对年轻夫妻在游玩时发生争吵，女子一气之下跳进湖水中，而男子跳进去救女子。结果，女子被救起生还，而男子却再也没能醒过来。“跟她丈夫吵架，一生气就跳湖了。”一名目击者说，两人在公园游玩，不久后发生激烈的争吵，随后</description>
    </item>
    <item>
      <title>男子疯狂殴打亲生女儿被拘留 只因其擅自带弟弟外出</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170707/001616.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-07 01:56:00</pubDate>
      <comments/>
      <description>男子抓起女童的一条腿，凌空将女童向墙角摔去。（视频截图）中新网南京7月7日电(记者刘林)6日，一则一分多钟的小视频在宿迁本地热传，让很多网友愤怒又心疼。视频中，一名男子在疯狂殴打一名女童，甚至数次将女童举起重重摔下。记者从宿迁市沭阳警方获悉，该男子被处以行政拘留14天，施暴男子是受害女童的父亲，因女童偷偷</description>
    </item>
    <item>
      <title>外媒称章莹颖案嫌犯无业 靠妻子微薄收入生活</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170707/001154.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-07 01:31:24</pubDate>
      <comments/>
      <description>7月5日，在美国厄巴纳市的伊利诺伊州中部地区联邦法院外，义务为章莹颖家属提供法律援助和建议的华人律师王志东接受记者采访。新华社记者汪平摄参考消息网7月7日报道外媒称，备受瞩目的中国访问学者章莹颖被绑架一案的嫌疑人布伦特·克里斯滕森于美国当地时间7月5日在美国中部地区联邦法院第二次聆讯。审理法官做出决定，</description>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;呼格冤案&quot;制造者冯志明获刑18年 已被&quot;双开&quot;</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170706/062665.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-06 22:56:40</pubDate>
      <comments/>
      <description>大白新闻独家获悉，日前，内蒙古高级人民法院对冯志明案二审判决驳回上诉，维持原判。去年10月，呼伦贝尔市中级人民法院一审公开宣判呼和浩特市公安局原党委委员、副局长冯志明受贿，巨额财产来源不明，非法持有枪支、弹药，贪污案。数罪并罚，决定执行有期徒刑18年，并处罚金人民币110万元。目前冯志明已经入狱服刑。此外</description>
    </item>
    <item>
      <title>中国食品谣言智能预警处理平台上线 破局谣言“乱飞”</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170706/061275.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-06 22:28:47</pubDate>
      <comments/>
      <description>7月6日，中国食品谣言智能预警处理平台正式上线。主办方供图中新网北京7月6日电(记者杜燕)为提高公众科学素养，有效防范和打击虚假谣言，中国食品谣言智能预警处理平台今天正式上线。该平台将实时监测新闻网站、论坛、博客、微博、微信以及国外媒体网站等谣言渠道，并能及时通知相关用户。今天，全国食品安全宣传周重点活</description>
    </item>
    <item>
      <title>北大“南南学院”首批硕士毕业 学员都来自发展中国家</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170706/060458.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-06 22:14:11</pubDate>
      <comments/>
      <description>中新社北京7月6日电(记者王恩博)作为中国致力于推进南南合作的重要标志，6日，北京大学南南合作与发展学院(简称南南学院)举行首届硕士学员毕业典礼。来自东帝汶、柬埔寨、埃塞俄比亚等16个发展中国家的28名硕士生顺利毕业。南南学院是中国于2015年9月在联合国成立70周年系列峰会上对外承诺的重大援外举措，旨在打造最具吸</description>
    </item>
    <item>
      <title>111国道河北围场县路段发生车祸 死伤人数在核实中</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170706/058058.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-06 21:35:05</pubDate>
      <comments/>
      <description>新京报快讯(记者卢通实习生赵今朝)今天(7月6日)16时许，111国道河北省围场满族蒙古族自治县(下称“围场县”)半截塔镇附近路段发生一起车祸，新京报记者从围场县外宣局证实，该车祸造成人员死伤，但伤亡人数还在进一步统计中。据目击者从现场发回的多段视频显示，在一处乡间公路上，一辆半挂货车倒在路旁，车头已与车身分离</description>
    </item>
    <item>
      <title>大雨天气首都机场大量旅客滞留 黑车100元车程要800</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170706/057769.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-06 21:30:27</pubDate>
      <comments/>
      <description>新京报记者赵凯迪摄新京报快讯(记者赵凯迪)受大雨影响，今日(7月6日)首都机场航班大面积延误，增加了滞留旅客的用车需求。记者询问发现，原本100元的车程，黑车司机要价高达800元。19时许，2号航站楼出口处的出租车等候区，有百余名乘客正在等车，记者询问得知，等车人群中，有刚下飞机的乘客，也有因航班取消、延误准备返</description>
    </item>
    <item>
      <title>黄土高原上的绿色高铁 宝兰高铁创我国高铁建设新水平</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170706/057566.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-06 21:26:04</pubDate>
      <comments/>
      <description>沿着古丝路而建的宝鸡至兰州高铁将于9日通车运营。记者近日采访了解到，这条穿越西北黄土高原的高铁在四年多建设中着力打造科技工程、优质工程、绿色工程，创造了我国高铁建设新水平。信息化管理提升线路稳定性电线杆、树木、房屋飞掠而过，最高测试时速278公里，桌板上竖立的香烟、硬币却纹丝不动……这是记者今年在宝兰</description>
    </item>
    <item>
      <title>国家防总：长江上中游水库群拦蓄百亿方洪水</title>
      <link>http://news.qq.com/a/20170706/055789.htm</link>
      <author>www.qq.com</author>
      <category/>
      <pubDate>2017-07-06 20:52:20</pubDate>
      <comments/>
      <description>受6月22日至7月2日持续强降雨影响，洞庭湖水位超过保证水位，洞庭湖支流湘江发生了超历史最高水位的特大洪水，洞庭湖支流资水、沅江也发生了超保证水位大洪水，长江干流莲花塘站至大通站江段和鄱阳湖水位超过警戒水位，长江中游7月1日形成1号洪水，防汛抗洪形势严峻。国家防总、长江防总统筹兼顾，科学研判，紧急调度三峡</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
